{
    "question": "Aku mau nanyak bermonolog itu artinya apa yah??\r\nTolong bantu dunkk :(",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Percakapan di awal / berbicara sendiri . <br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "satu orang yang berbicara/<span>\u00a0pembicaraan yg dilakukan dng diri sendiri;</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tolong-buatin-pantun-pembukaan-presentasi-dari-kelompok-1asatu-a-290",
            "question": "Tolong buatin pantun pembukaan presentasi dari kelompok 1A(satu A)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "beli gajah sama kuda<br>gajah mati diganti rasi<br>kami dari kel 1A<br>izinkan kami berpresentasi,, <br>naymbung gak?<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Angin malam membawa nikmat\nTidur dalam keadaan utuh \nSaya sampaikan salam kepada muslimin muslimat \nAssalamu alaikum warahmatullahi wabarakatuh",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-penempatan-untuk-menggunakan-penggunaan-kata-baku-dalam-849",
            "question": "Bagaimana penempatan untuk menggunakan penggunaan kata baku dalam berbahasa indonesia ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mencari pilihan kata yang sesuai. harus teliti saat membaca teks. (MUNGKIN)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-tema-lingkungan-berbentuk-monolog-909",
            "question": "Contoh teks anekdot tema lingkungan berbentuk monolog ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "anekdot adalah sebuah cerita singkat dan lucu atau menarik yg mungkin menggambarkan kejadian atau orang sebenarnya.anekdot bisa saja sesingkat pengaturan dan profokasi dari sebuah kalakar.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksposisi-tentang-ekonomi-di-indonesia-357",
            "question": "Contoh teks eksposisi tentang ekonomi di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Pertumbuhan Ekonomi Indonesia Anomali\n</em></strong><br>Di tengah kondisi dunia yang sedang krisis, pertumbuhan ekonomi \nIndonesia mencatat hasil positif. Pertumbuhan ekonomi triwulan kedua \ntahun ini mencapai 6,4 persen dibandingkan dengan periode sama tahun \nlalu. Konsentrasi pertumbuhan tetap terpusat di Pulau Jawa dengan angka \n57,5 persen.\nSecara kumulatif, pertumbuhan ekonomi Indonesia semester I-2012 lebih\n baik dibandingkan dengan semester I-2011 yang tumbuh sebesar 6,3 \npersen.\nNamun menurut pengamat ekonomi Indonesia for Global Justice, \nSalamuddin Daeng, pertumbuhan ekonomi Indonesia tergolong anomali. \nAlasannya karena pertumbuhan ekonomi tidak diikuti peningkatan \nkesejahteraan masyarakat.\nAda empat faktor, kata Daeng, yang membuat pertumbuhan ekonomi \nanomali. Pertama, ekonomi Indonesia digerakkan oleh utang luar negeri \nyang angkanya terus naik. \u201dUtang Indonesia terakumulasi mencapai Rp \n2.870 triliun. Utang luar negeri bertambah setiap tahun. Utang \nselanjutnya menjadi sumber pendapatan utama pemerintah dan menjadi \nfaktor pendorong pertumbuhan ekonomi,\u201d paparnya.\nKedua, pertumbuhan ekonomi didorong oleh peningkatan konsumsi \nmasyarakat yang bersumber dari naiknya harga sandang dan pangan, serta \nditopang dari pertumbuhan kredit khususnya kredit konsumsi.\nFaktor ketiga, pertumbuhan ekonomi didorong ekspor bahan mentah, \nseperti bahan tambang, migas, hasil perkebunan dan hutan, sehingga tidak\n banyak menciptakan nilai tambah dan lapangan pekerjaan. Terakhir, \npertumbuhan ekonomi didorong oleh investasi luar negeri yang membuat \nsumber daya alam kian dikuasai asing.\nPengamat ekonomi Universitas Gadjah Mada, Yogyakarta, A Tony \nPrasetiantono menyatakan, sektor domestik mendukung pertumbuhan ekonomi \nnasional. \u201dTransmisi krisis global melalui penurunan ekspor dan defisit \nneraca perdagangan baru akan terasa pada kuartal ketiga dan keempat \ntahun ini. Lagi pula, kontribusi ekspor terhadap PDB tidak besar,\u201d kata \nTony.\nHal senada disampaikan ekonom Mirza Adityaswara. Sejumlah sektor \nekonomi dalam negeri tumbuh karena didorong oleh suku bunga rendah yang \ntampak dari tumbuhnya kredit 26-28 persen (tahunan) sekaligus didorong \noleh harga bahan bakar minyak (BBM) yang rendah karena masih disubsidi.\n\u201dMaka dari itu, pertumbuhan tinggi dialami sektor yang berorientasi \ndalam negeri, seperti perdagangan, manufaktur, otomotif, transportasi, \nkomunikasi, dan konstruksi,\u201d kata Mirza. Dia menambahkan, akibat \npertumbuhan tinggi sektor yang berorientasi dalam negeri, kecenderungan \ndefisit neraca perdagangan akan semakin besar.\n<span>Menurut Tony, belanja pemerintah yang lebih cepat dan besar juga \ncukup membantu pertumbuhan. Seiring hal itu, inflasi yang terkendali di \nbawah 5 persen cukup membantu, meski hal tersebut ada efeknya, yaitu \nsubsidi energi terus membengkak yang sebenarnya cenderung tidak sehat.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksposisi-tentang-teknologi-tepat-guna-547",
            "question": "Teks eksposisi tentang teknologi tepat guna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teknologi Tepat Guna<br><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teknologi tepat guna<span>\u00a0adalah\u00a0teknologi\u00a0yang dirancang bagi suatu masyarakat tertentu agar dapat disesuaikan dengan aspek-aspek lingkungan, keetisan, kebudayaan, sosial, politik, dan ekonomi masyarakat yang bersangkutan.Teknologi tepat guna diciptakan untuk mempercepat waktu dalam mengerjakan sesuatu. Dari tujuan yang dikehendaki, teknologi tepat guna haruslah menerapkan metode yang hemat sumber daya, mudah dirawat, dan berdampak polutif minimalis dibandingkan dengan teknologi arus utama, yang pada umumnya beremisi banyak limbah dan mencemari lingkungan.</span>\u00a0<span>Untuk memperkenalkan\u00a0teknologi tepat guna\u00a0perlu disesuaikan dengan kebutuhan, yaitu kebutuhan yang berorientasi kepada keadaan lingkungan geografis atau propesi kehidupan masyarakat yang bersangkutan.\u00a0Teknologi\u00a0yang demikian itu merupakan barang baru bagi masyarakat dan perlu dimanfaatkan dan diketahui oleh masyarakat tentang nilai dan kegunaannya.\u00a0Teknologi\u00a0tersebut merupakan faktor ekstern dan diperkenalkan dengan maksud agar masyarakat\u00a0yang bersangkutan dapat merubah kebiasaan tradisional dalam proses pembangunan atau peningkatan kesejahteraan masyarakat.</span></span><span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sekarang ini, teknologi tepat guna sudah mulai dikenal oleh masyarakat. Teknologi tepat guna yang hemat dan sangat bermanfaat ini sekarang banyak dijumpai di desa maupun kota. TTG ini biasa digunakan pada pabrik-pabrik industri.\u00a0</span><span>Penerapan TTG juga harus mempertimbangkan keadaan alam sekitar. Dapat diartikan bahwa\u00a0dampak lingkungan\u00a0yang disebabkan penerapan Teknologi Tepat Guna (TTG) harus lebih kecil dibandingkan pemakaian teknologi tradisional maupun teknologi maju. Dengan demikian manfaat dari teknologi tepat guna itu dapat dirasakan oleh masyarakat tersebut. Sebagai mana manfaat dari teknologi tepat guna adalah dapat memenuhi kebutuhan masyarakat yang makin hari makin meningkat, tentu hal itu di barengi dengan kemampuan masyarakatnya yang mampu mengoperasionalkan dan memanfaatkan TTG tersebut. Selain itu TTG juga bermanfaat untuk meningkatkan kesejahteraan masyarakat melalui pemenuhan kebutuhannya, pemecahan masalahnya dan penambahan hasil produksi yang makin meningkat dari biasanya.\u00a0Teknologi\u00a0tersebut relatif mudah dipahami mekanismenya, mudah dipelihara dan mudah diterapkan dalam kehidupan sehari-hari. Masuknya\u00a0teknologi\u00a0baru tidak akan membebani masyarakat baik mental (ketidakmampuan skill) maupun materiil (dapat menimbulkan beban biaya yang tidak mampu dipenuhi masyarakat).</span></span><span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Di Indonesia, teknologi tepat guna masih banyak yang buatan luar negeri. Padahal kalau Indonesia mau, Indonesia dapat membuat TTG yang dapat menyaingi produk-produk dari luar negeri.\u00a0\u00a0Hanya saja masyarakat Indonesia banyak yang malas dan tidak mau berusaha</span>.\u00a0Teknologi Tepat Guna merupakan teknologi yang telah dikembangkan secara tradisional\u00a0dan proses pengenalannya banyak ditentukan oleh keadaan lingkungan dan mata pencaharian pokok masyarakat setempat.\u00a0<span>Sebelum menggunakan TTG, terlebih dahulu kita lakukan penerapan dari\u00a0\u00a0TTG tersebut kepada masyarakat. Dengan adanya penerapan ini di harapkan masyarakatnya berubah dan mengerti tentang manfaat TTG dan mampu menggunakan TTG tersebut dengan sebaik mungki. Sehingga penggunaa dari TTG tersebut bermanfaat bagi masyarakat, yaitu dapat memenuhi kebutuhan individu atau masyarakat\u00a0\u00a0karena kebutuhan masyarakat semakin hari semakin meningkat.</span>\u00a0<span>Teknologi tepat guna apabila dimanfaatkan dengan baik maka akan memeperoleh hasil yang bermanfaat untuk memenuhi kebutuhan masyarakat.\u00a0</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  Teknologi Tepat Guna<br>Teknologi tepat guna adalah teknologi yg dirancang bagi suatu masyarakat tertentu agar dapat disesuaikan dengan aspek-aspek lingkungan, kebudayaan,sosial,politik, dan ekonomi masyarakat yang bersangkutan teknologi tepat guna diciptakan untuk mempercepat waktu dalam mengerjakan sesuatu.<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 sekarang ini TTG sudah mulai dikenal oleh masyarakat .TTG yg hemat dan sangat bermanfaat ini sekarang banyak dijumpai di desa maupun kota.TTG ini biasa digunakan pada pabrik-pabrik industri.<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 Di indonesia TTG masih banyak yg buatan luar negeri padahal kalau indonesia mau ,Indonesia dpt membuat TTG yg dapat menyaingi produk-produk dari luar negeri Hanya saja masyarakat indonesia banyak yg malas dan tidak mau berusaha.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tata-cara-penulisan-esai-550",
            "question": "Tata cara penulisan esai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- Lihatlah hubungan antara topik dengan bacaan anda.\n- Apakah jawaban anda didukung oleh apa yang anda baca ?\n- Bacaan harus mendukung argumen-argumen anda.\n<span>- Bacalah literatur atau apapun yang mendukung bacaan anda.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-20-contoh-verba-yang-mengandung-arti-membagi-atau-mengelo-921",
            "question": "Carilah 20 contoh verba yang mengandung arti membagi atau mengelompokkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "memilah,menjeniskan,memisahkan,menggabungkan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatin-pantun-pembukaan-presentasi-dari-kelompok-1asatu-a-565",
            "question": "Tolong buatin pantun pembukaan presentasi dari kelompok 1A(satu A)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Beli Popok di Pak Tua<br>Belinya sambil naik-naik<br>Kami dari Kelompok SATU A<br>Kami adalah yang terbaik<br><br>hahah gitu aja :D<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.\u00a0Buah semangka dihinggapi parkit<br><span>Semangka dimakan habislah jadi<br></span>Janganlah engkau jadi kacang yang lupa akan kulit<br><span>Kembalilah mengabdi untuk bumi pertiwi</span><span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-dengan-tema-lingkungan-sekolah-881",
            "question": "Contoh teks anekdot dengan tema lingkungan sekolah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Kategori : kisah, sharing<br>Perlu pembaca ketahui, hari ini {5/8/09} saya mendapatkan inspirasi menulis dari sebuah tempat yang mungkin sepele dan hanya untuk tempat santai saja. .percaya atau tidak, tempat yang saya maksud adalah. . kantin. .<br>Kalau saya boleh berpendapat, kantin adalah tempat anak - anak sekolah menghabiskan waktu istirahat mereka. Setelah saya mendengar bel saya langsung turun dari lantai 4 tempat saya belajar menuju lantai dasar dan ke kantin yang berada di pojok.<br><br>Di kantin itulah saya menemukan\u00a0sifat kekeluargaan, keakraban dan kebersamaan. mengapa?? Contoh mudah : seorang yang berasal dari kelas X-5 bertemu temannya X-2, di kantin dan berinteraksi satu sama lain, bertukar pikiran dll.<br><br>Kantin buat saya adalah Bhineka Tunggal Ika yang saya artikan : dari macam - macam makanan, pembeli dll. Bercampur dalam satu tempat yaitu Kantin.<br><br>Sifat kekeluargaan yang saya temui di kantin adalah dari para penjual kantin sekolah saya yang mayoritas orang jawa, meski mereka dari berbagai kampung di sana. . Mereka tetap berinteraksi satu sama lain. Dan juga mereka masih saling mendukung meski mereka sedang dalam persaingan merebut pembeli. Contoh 1 : abang Es memanggil Ibu penjual nasi karena ada pembeli nasi, kalau abang Es iri/benci sama ibu penjual nasi mungkin sang abang akan bilang \"ibunya gak ada udah. . Gak usah beli\" atau lainnya yang intinya agar pembeli tidak membeli jualan si pedagang.<br><br><span>Contoh 2 : ketika abang Es sangat repot melayani, ,ada ibu Penjual gorengan yang membantu. .Mungkin saja kalau ibu penjual gorengan tidak senang dengan abang Es Ibu itu tak akan membantu.\u00a0</span><br><br><span>Ya. .masih banyak lagi yang terjadi di kantin. .Jadi kantin tak hanya tempat makan ya kan?</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-kata-baru-dalam-kamus-bahasa-indonesia-782",
            "question": "10 kata baru dalam kamus bahasa indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cerai:<br>Rokok:<br>Kuliah:<br>Konferensi:<br>Ruang Konferensi:<br>Komite<br>Kantor:<br>Menguap:<br>Kompromi:<br> Air mata:<br>Klasik:<br>Senyum:<br>Dst. :<br>Pengalaman:<br>Bom Atom:<br>Diplomat:<br>Oportunis:<br>Optimis:<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}